{
    "question": "Mad...ialah Mad Thobi'i bertemu dengan Hamzah tidak dalam satu kalimat panjangnya 5 harokat\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mad wajib muttasil </p><p>Semoga membantu..</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menjalankan-ibadah-salat-berarti-melasanakan-rukun-islam-a-perta-273",
            "question": "Menjalankan ibadah salat berarti melasanakan rukun islam     A) pertama\r\nB)kedua\r\nC)ketiga\r\nD)keempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B)kedua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah semoga membantu^^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B) Kedua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>\"</em></strong><strong><em>Bismillah</em></strong><strong><em>\"</em></strong></p><p></p><p><em>Rukun</em><em> </em><em>islam</em><em> </em><em>i</em><em>b</em><em>a</em><em>d</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>shalat</em><em> </em><em>adalah</em><em> </em><em>rukun</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>kedua</em><em>,</em><em> </em></p><p><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>Berikut</em><em> </em><em>rukun</em><em> </em><em>islam</em></p><ol><li><strong><em>\"</em></strong><strong><em>Membaca</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>2</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kalimah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>syahadat</em></strong><strong><em>\"</em></strong></li><li><strong><em>\"</em></strong><strong><em><u>Mendirikan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>shalat</u></em></strong><strong><em>\"</em></strong></li><li><strong><em>\"</em></strong><strong><em>Menunaikan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>zakat</em></strong><strong><em>\"</em></strong></li><li><strong><em>\"</em></strong><strong><em>Puasa</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Ramadhan</em></strong><strong><em>\"</em></strong></li><li><strong><em>\"</em></strong><strong><em>Naik</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>haji</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>bagi</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>yang</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>mampu</em></strong><strong><em>\"</em></strong></li></ol><p></p><p><strong><em>InsyaAllah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>bermanfaat</em></strong><strong><em>!</em></strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>*</strong><strong>Jika</strong><strong> </strong><strong>terdapat</strong><strong> </strong><strong>kesalahan</strong><strong> </strong><strong>mohon</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>maafkan</strong><strong> </strong><strong>sebesar-besarnya</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><p><strong>Assalamu&#039;alaikum</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hukumnya-bersiwak-ketika-bertayamum-586",
            "question": "Apakah hukumnya bersiwak ketika bertayamum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Apa hukumnya bersiwak ketika tayamum</p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mapel : Fiqh Ibadah</p><p></p><p>Setahuku itu sunnah.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p>Semoga membantu</p><p>Selamat belajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-tidak-membaca-qunut-makasunah-ditambal-dengan-473",
            "question": "Apabila tidak membaca qunut makasunah ditambal dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maka disunahkan melakukan sujud sahwi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sujud Sahwi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Menurut pendapat <strong>Imam Syafi&#039;i</strong>, <strong>madzhab</strong> yang dianut mayoritas umat Islam Indonesia, apabila lupa membaca <strong>doa qunut</strong> maka disunnahkan melakukan <strong>sujud sahwi</strong>.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-surah-al-bayyinah-ayat-2-lengkap-dengan-harakatnya-147",
            "question": "Tuliskan surah Al bayyinah ayat 2 lengkap dengan harakatnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:\u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u06e1\u0644\u064c \u0645\u0651\u0650\u0646\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u0650 \u064a\u064e\u062a\u06e1\u0644\u064f\u0648\u06e1\u0627 \u0635\u064f\u062d\u064f\u0641\u064b\u0627 \u0645\u0651\u064f\u0637\u064e\u0647\u0651\u064e\u0631\u064e\u0629\u064b \u06d9\u200f</p><p>Rasuulum minal laahi yatlu suhufam mutahharah</p><p>(yaitu) seorang Rasul dari Allah (Muhammad) yang membacakan lembaran-lembaran yang suci (Al-Qur&#039;an),</p><p>Juz ke-30</p><p>Tafsir</p><p>Bukti yang nyata itu adalah Nabi Muhammad, seorang rasul dari Allah yang membacakan kepada mereka lembaran-lembaran yang suci. Itulah Al-Quran yang disucikan dari kebohongan dan kebatilan.</p><p>Dalam ayat-ayat ini, Allah menjelaskan bahwa yang dimaksud bukti itu adalah hati pribadi Nabi saw yang membacakan untuk orang kafir halaman-halaman Al-Qur&#039;an yang bersih dari campur tangan manusia, dari segala macam kesalahan, dan dari penambahan, yaitu bukti yang memancarkan kebenaran. Allah berfirman:</p><p></p><p>(Yang) tidak akan didatangi oleh kebatilan baik dari depan maupun dari belakang (pada masa lalu dan yang akan datang). (Fussilat/41: 42)</p><p></p><p>Di dalam Al-Qur&#039;an itu tersimpul ajaran-ajaran yang benar yang terdapat dalam kitab-kitab para nabi yang terdahulu, seperti Nabi Musa, Nabi Isa, dan Nabi Ibrahim. Dalam ayat lain yang hampir sama maksudnya, Allah berfirman:</p><p></p><p>Dan sungguh, (Al-Qur&#039;an) itu (disebut) dalam kitab-kitab orang yang terdahulu. (asy-Syu&#039;ara&#039;/26: 196)</p><p></p><p>Sesungguhnya ini terdapat dalam kitab-kitab yang dahulu, (yaitu) kitab-kitab Ibrahim dan Musa. (al-A&#039;la/87: 18-19)</p><p></p><p>Sebagian ulama berpendapat bahwa yang dimaksud dengan al-kitab ialah surah dan ayat Al-Qur&#039;an, karena setiap surah itu adalah kitab yang kokoh. Ada juga yang memahami sebagai hukum dan peraturan yang terkandung dalam firman-firman Allah yang tidak ada kebatilannya. Dalam ayat lain, Allah berfirman:</p><p></p><p>Segala puji bagi Allah yang telah menurunkan Kitab (Al-Qur&#039;an) kepada hamba-Nya dan Dia tidak menjadikannya bengkok; sebagai bimbingan yang lurus, untuk memperingatkan akan siksa yang sangat pedih dari sisi-Nya dan memberikan kabar gembira kepada orang-orang mukmin yang mengerjakan kebajikan bahwa mereka akan mendapat balasan yang baik. (al-Kahf/18: 1-2)</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3><em>Jawaban </em><em>:</em></h3><p><em> </em></p><p></p><h2> \u0662.  \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u06e1\u0644\u064c \u0645\u0651\u0650\u0646\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u0650 \u064a\u064e\u062a\u06e1\u0644\u064f\u0648\u06e1\u0627 \u0635\u064f\u062d\u064f\u0641\u064b\u0627 \u0645\u0651\u064f\u0637\u064e\u0647\u0651\u064e\u0631\u064e\u0629\u064b</h2><p></p><h2><em>ARTINYA </em><em>:</em><em> </em></h2><p></p><h2><em>2. (yaitu) seorang Rasul dari Allah (Muhammad) yang membacakan lembaran-lembaran yang suci (Al-Qur&#039;an),</em></h2><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2><em>\u2728</em><em></em><em>SEMOGA </em><em>BERMANFAAT</em><em> </em></h2><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-835",
            "question": "Apa perbedaan \r\n\u062a\u064e\u0631\u064e\u0643\u0652\u0646\u064e\u0627\r\n\u062a\u064e\u0631\u064e\u0643\u0652\u062a\u064f\r\n\u062a\u064e\u0631\u064e\u0643\u0652\u062a\u0650\r\n\u062a\u064e\u0631\u064e\u0643\u0652\u062a\u064e\r\nBeserta Contoh Nya ya Kak \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perbedaanya ada di dhomir. bisa kita lihat di akhir setiap kata. asal kata tersebut adalah \u062a\u0631\u0643 (fiil madhi) \u064a\u062a\u0631\u0643 (fiil mudhori). namun disini menggunakan fiil madhi. karena fiil (kata kerja) membutuhkan fa&#039;il (subjek), maka ditambahkan. fa&#039;il ada 2, dzhori &amp; mudhmar (dhomir). disini digunakan fa&#039;il mudhmar. sebenarnya dzahir dan dhomir sama, namun beda penempatan. setiap dhomir ada yg dzahir &amp; mudhmar. selain itu mudhmar juga ada 2, 1 digunakan untuk fiil madhi, 1 lagi fiil mudhari. supaya lebih mudah, sebaiknya pelajari tentang fiil terlebih dahulu. karena dhomir juga banyak jenisnya.</p><p></p><p>perbedaan (yg di soal)</p><ol><li> 1. \u062a\u0631\u0643\u0646\u0627 </li></ol><p>     kata tersebut menggunakan dhomir nahnu (saya). dhomir yg digunakannya juga berupa mudhmar. kalau dzahir juga sama, tapi bedanya ada kata \u0646\u062d\u0646 (nahnu) sebelum kata tarakna. supaya gk usah ribet kata nahnu ini tidak usah dipakai. cukup <strong>tarakna</strong> tanpa mengucapkan nahnu pun, orang akan mengerti kalau kata tersebut mencangkup nahnu (kami)</p><p></p><p></p><p>2. \u062a\u0631\u0643\u062a</p><p> sama seperti penjelasan nomor 1, bedanya disini menggunakan dhomir ana \u0623\u0646\u0627 yg artinya saya</p><p></p><p>3. \u062a\u0631\u0643\u062a</p><p>sama seperti penjelasan nomor 1, bedanya disini menggunakan dhomir \u0623\u0646\u062a anti, yg artinya kamu pr</p><p></p><p>4. \u062a\u0631\u0643\u062a</p><p>sama seperti penjelasan nomor 1, bedanya disini menggunakan dhomir \u0623\u0646\u062a  anta, yg artinya kamu lk\u00b2</p><p></p><p><em>#</em><em>semoga</em><em> </em><em>membantu</em></p><p><em>#</em><em>maaf</em><em> </em><em>kala</em><em>u</em><em> </em><em>ada</em><em> </em><em>yg</em><em> </em><em>salah</em></p><p><em>#</em><em>maaf</em><em> </em><em>kala</em><em>u</em><em> </em><em>ada</em><em> </em><em>yg</em><em> </em><em>belibet</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-suita-termasuk-bacaan-a-b-mad-lazim-mukhafaf-harfi-mad-623",
            "question": "12.    suita) termasuk bacaan ....\r\na\r\nb.\r\nmad lazim mukhafaf harfi\r\nmad lazim mukhafaf kilmi\r\nmad lazim musaqal Kilmi\r\nmad silah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mad lazim mukhafaf kilmi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Hukum bacaan disebut MAD LAZIM MUKHOFAF KILMI ialah bila Mad Thobi&#039;i bertemu dengan huruf yang berharokah SUKUN tidak di akhir perkataan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "40-surah-an-nashr-tergolong-surah-a-madaniyah-b-madaniyah-c-ara-445",
            "question": "40 surah AN-Nashr tergolong surah\r\na. madaniyah\r\nb. Madaniyah\r\nc arabian\r\nd.arab saudi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Madaniyah </h3><p></p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p>Surah yang berada di urutan ke-110 dalam Al-Quran ini tergolong ke dalam surah Madaniyah. Itu berarti, Surah An-Nasr turun setelah Rasulullah SAW hijrah ke Madinah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. madaniyah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Surah An-Nasr (bahasa Arab:\u0627\u0644\u0646\u0635\u0631) adalah surah ke-110 dalam al-Qur&#039;an. Surah ini terdiri atas 3 ayat dan termasuk surah Madaniyah. An Nasr berarti \"Pertolongan\", nama surah ini berkaitan dengan topik surah ini yakni janji bahwa pertolongan Allah akan datang dan Islam akan memperoleh kemenangan.</p><p></p><h3>semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-mengeluarkan-zakat-disebut-muzaki-1-muzaki-25-kg-525",
            "question": "Orang yang mengeluarkan zakat disebut muzaki. 1 muzaki = 2,5 kg. Jika Pa Haris mempunyai istri dan memiliki 2 anak. Maka ketika di bulan Ramadhan keluarga besar Pak Haris harus mengeluarkan zakat fitrah semuanya. Jumlah beras yang harus dikeluarkan oleh Pa Haris adalah \u2026.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diket : 1 org =2,5 kg</p><p> </p><p>jika pak haris mempunyai istri dan 2 anak</p><p>maka jumlahnya menjadi = 4</p><p></p><p>2,5 \u00d7 4 =  10,0</p><p></p><p>pak haris harus membayar 10 kg beras</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10 kg beras</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>2,5\u00d74=10kg</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-pengertian-dari-surat-al-insyiqaq-177",
            "question": "Coba jelaskan pengertian dari surat Al Insyiqaq\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Surah Al-Insyiqaq (bahasa Arab:\u0627\u0644\u0627\u0646\u0634\u0642\u0627\u0642, \"Terbelah\") adalah surah ke-84 dalam al-Qur&#039;an. ... Dinamai Al Insyiqaaq (terbelah), diambil dari perkataan yang terdapat pada permulaan surat ini, yang pokok katanya ialah insyiqaaq</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "noyt-alghsl-algm-925",
            "question": "\u0646\u064e\u0648\u064e\u064a\u0652\u062a\u064f \u0627\u0644\u0652\u063a\u064f\u0633\u0652\u0644\u064e ................ \u0627\u0644\u0652\u062c\u064f\u0645\u0652\u0639\u064e\u0629\u0650 \u0633\u064f\u0646\u0651\u064e\u0629\u064b \u0644\u0650\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u062a\u064e\u0639\u064e\u0627\u0644\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0644\u0650\u062d\u064f\u0636\u064f\u0648\u0652\u0631\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u0650</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Lafadz di atas merupakan niat mandi sunnah di hari jum&#039;at. </p><p></p><p>\u0646\u064e\u0648\u064e\u064a\u0652\u062a\u064f \u0627\u0644\u0652\u063a\u064f\u0633\u0652\u0644\u064e <strong><u>\u0644\u0650\u062d\u064f\u0636\u064f\u0648\u0652\u0631\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u0650</u></strong> \u0627\u0644\u0652\u062c\u064f\u0645\u0652\u0639\u064e\u0629\u0650 \u0633\u064f\u0646\u0651\u064e\u0629\u064b \u0650\u0644\u0644\u0647\u0650 \u062a\u064e\u0639\u064e\u0627\u0644\u064e\u0649</p><p></p><p><em>Aku</em><em> niat mandi untuk shalat pada hari jum\u2019at (mandi jum\u2019at) sunnah karena Allah Ta\u2019ala</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}